有冇邊句歌詞曾經令你好感觸？

原來做功課好簡單 做人好難

從前從前有個人愛妳很久
但偏偏風漸漸
把距離吹得好遠
好不容易
又能再多愛一天
但故事的最後
妳好像還是說了
拜拜

是敵與是友各自也沒有自由

你是我最苦澀的等待

好痛

問我有沒有 確實也沒有

等一生都等

歷史一刻早已將舊伴侶轉送別人

越美麗的東西我越不可碰

你叫我最快樂 你也叫我最心痛
曾與你愛過卻匆匆

閉起雙眼你最掛念誰 眼睛睜開身邊竟是誰

擁不擁有也會記住誰 快不快樂留在身體裡

蝴蝶夢裡醒來 記不起 對花蕊有過牽掛

用多少傷痛的心愛才不離開身邊

從厭倦裏偷取恨愛

如所有錯失都得到寛待

我唱出心裏話時 眼淚會流

從前的每個代價
從前牽掛錯的牽掛

分開簡單抹去往事極難

夠鐘死心了

好似破壞晒個氣氛

要是怕難過 抱住我手

幾多溫馨燭光晚餐

今天看這段歷史 像褪色午夜殘片

現時大了 那種心跳難重演

得不到的從來矜貴

擦光所有火柴難令這刻像從前閃耀
至少感激當日陪著我開甜蜜的玩笑

從不知天高與地厚 漸學會很多困憂

從何時你也學會不要靈魂

因為故事跟妳說了一半
於是擱在所謂雲端

又要公眾認同，又想風格小眾
這一群，原來是我們 難道你未贊同

麥記的最後一夜 白燈 廣東歌 與 露宿者

冰封的眼淚 一滴就很鹹

擦光所有火柴難令氣氛像從前閃耀
至少感激當日陪著我開甜蜜的玩笑

留住 溫度 速度 激情 和 憤怒

如若全世界一點一點變壞 榮幸還有你跟我在做反派

我最愛唱陳奕迅的歌 Bathing ape衣服買了很多
去那裡背囊亦有i-pod 就是我

這世界最近變了很多 一街的品味似我居多
都抄我 我說過我介意與你相似麼

尚有些仗 全力亦打不上

自覺的不普通可會是平凡一種
未見得自命特別的一定更加出眾

絕對不似別人 話講得那麼重
聽起來 為何又那樣無自信

努力又是什麼？
如果目標已經出錯

若然時光倒退當初結識時
未曾迷上你愛得不可制止

What's so civil about war anyway

天天公開捍衛你 不再逃避

霎眼廿七歲 時日無多方不敢偷懶
宏願縱未了 奮鬥總不太晚

途人話放下了就會治療 難道仍不棄歷史那月票

維持著熟悉表情陌生關係不要變
只等到紅白儀式一場偶遇才會面

Sad but true

說句笑話 紀念我

無奈我未得到被邀請

分手 應該體面 誰都不要說抱歉 何來虧欠 我敢給就敢心碎

我懵懵懂懂過了一年
這一年似乎沒有改變
守著你離開後的世界
空空如也

我知道 這個世界有太多的遺憾
所以你好 再見

識貨喎ching

劈左幾多問題就係劈友問題

今天我倆 俱傷得 欠救藥

個斷句正到

沒有你還是愛你
捨不得不一起

那一刻含情回眸 原來是我妄想裡的 那點綠州
其實愛情來過 拳分鐘也沒有

那一天你走進了我的生命
謝謝你成為了我的幾分之幾

期望暴雨飄去 便會衝破命運困鎖

你要是不喜歡我
願你找到喜愛那位

呢排日日聽緊

纏綿時意念放空 只得畫面強烈震動

一直躲避的藉口 非甚麼大仇

為何舊知己在最後 變不到老友？

勞力是無止境

活得精彩結尾 切勿流眼淚

而沿途隨著跳碰感覺到涼風
明白到半個我渴望自由
半個我害怕失寵

行刑可否 改天

如果悲傷後 我少了溫度

帶出到好強既無力感

帶走我 就算我的愛你的自由都將成為泡沫
我不怕帶我走

想我都好想好似中左頭獎
有野就唔使做，老細又吹我唔漲
日日等出糧，冇麼野需要緊張
就系咁個樣 乜都唔使撈，就至理想

就算我再去努力愛上誰 到頭來 也是白費

什麼叫絕望

突然好想你 突然鋒利的回憶 突然模糊的眼睛

我已背上一身苦困後悔與唏噓

為何戀愛可以當做吸過半支煙
隨時不太高興將那煙蒂放一邊

還沒有開始 才沒有終止 難忘未必永誌
無聊時歡喜 在忙時忘記
不用再記起怎去忘記

經過同樣跌盪 可會學會釋放
童話 情書 遺書 尋找 答案

抬起眼望望

只期待 後來的你能快樂

這個世界已不知不覺的空虛

笑容看厭 眼中得缺點

慾望無限福氣有限

愛情係好玩 但係唔好玩愛情

以前仲係細路 相信將來乜都做到
原來一啲特別都冇 只係
青春倒數

我唔想大個呀

童話書從成長中難免要學會失望。

說再見不如忘掉能再見

Remember me 趁未忘記了彼此

無聊時歡喜在忙時忘記

無奈是愛深過做人 學不到不記恨

時光時光慢些吧

來年陌生的 是昨日最親的某某

我已令妳快樂
妳也令我痴痴醉
妳已在我心不必再問記著誰
留住眼內每滴淚
為何仍斷續流默默垂

唔係不要離群咩？

孩兒在公司很忙 不需喝湯

旁人話總會有日等到你，恨我這麼蠢聽不出是句反話。

Do you care, do you care?
Why don't you care?
I gave you all of me.
My blood, my sweat, my heart, and my tears.
Why don't you care, why don't you care?
I was there, I was there, when no one was.
Now you're gone and I'm here.

朋友你悄悄遠去化作遠方的天使
仍間歇聽見你舊名字
翻開相簿可至少哭一次
你笑臉印滿相紙

曾經在乎一切 被突然摧毀 剎那比沙更細
良夜美景 沒原因出了軌
來讓我知 一切皆可放低

如果逃避這戀愛故事 仍然說得多細緻
重複的震撼 餘震未停止

時光機開始倒數

回憶的刺 想念痛多一次 只求不相見

把一個人的溫暖轉移到另一個朋胸膛

不應該記起 何必偏偏記起
不拖不欠又憑什麼可妒忌

時日太快，無知的小孩一晚長大

剩餘回憶中欣賞 尋找幻滅的美

命運決定了 以後再沒法聚頭
⋯為何舊知己 在最後 變不到老友

在充滿你的回憶裡面 我獨自一人和眼淚周旋
一步步走向 孤單的明天

雖然離開了你的時間 比一起還漫長 我們總能補償
因為中間空白的時光 如果還能分享 也是一種浪漫

原來我們和愛情曾經靠得那麼近

大家都唔敢踏出第一步

誰都不知我心底有多暗

站在這起點
其實沒有走遠 其實不願告別
其實我心中 依然想念
擁抱著遺憾 歲歲年年
卻要在今天 頭也不回的告別昨天 奔向明天

--五月天 《終於結束的起點》

回憶這理想不夠理想
沿途逛世間一趟只有向上

有聲

也許在來生的某個明天 我們能再寫 新的情節

愛要怎麼說出口

有一天晚上 夢一場
你白髮蒼蒼 說帶我流浪
我還是沒猶豫 就隨你去天堂

曖昧讓人受盡委屈

遊客是你風景是我 無法避免讓你經過

嘗試以你的率真觀賞這世間
嘗試再懶得小心分清忠與奸
讓我每當困倦時 回眸總可找到你
在心裡 不見不散

每當變幻時 便知時光去

如若全世界

認識一場 如雷雨一閃 就此沒有下文

第一次聽依段 打哂冷震

最後和你雖如我那所料
先挑引我的人愛得比我少
然後見面更少..

幾許風雨

有些人
一旦錯過就不再

感謝那些人 擦過 刮過 幫我 苦難修成正果

回憶是抓不到的月光握緊就變黑暗

每次聽都會諗住個畫面

但我亦走不進你心裡頭
某夜親吻到似變了男女朋友

但你從不愛拖手
只是放手進我衣袖

代表只想取暖是否

後來 我總算學會了 如何去愛
可惜你 早已遠去 消失在人海

忘掉被你感動卻也心跳 往後情侶一如每次所料
我愛的不少 遺憾也不過是 並沒法使我的心這樣跳

望見爸媽 健康身體變差

终於看開愛回不來 我們面前太多阻礙

其實毒撚一個更開心洗撚你講

整顆心懸在半空 我只能夠遠遠看著
這些我都做得到 但那個人已經不是我

為何舊知己在最後變不到老友

就算沒有結果 我也能夠承受
我知道妳的痛 是我給的承諾
妳說給過我縱容 沉默是因為包容
如果要走 請妳記得我

天氣不似如期 但要走 總要飛
道別不可再等你 不管有沒有機
給我體貼入微 但你手 如明日便要遠離
願你可以 留下共我曾愉快的憶記
當世事再沒完美 可遠在歲月如歌中找你

再見了 背向你 回頭多少傷悲
也許不必再講 所有道理
何時放鬆我自己 才能花天酒地

差啲想copy哂兩首歌嘅歌詞
依加我終於唔會聽到就想喊 只係少少銀住

Is it love if I take you, or is it love if I set you free?

留得低溫馨剪影已是不錯
若你尚眷戀 幸福許多 哪有美麗會百世流芳

有沒捱壞了身子
會為哪位披嫁衣

沒有再為了爭吵 誰先認錯
在沒有你以後 我甚麼都沒有

哭久了會累 也只是別人的以為

像突然忘掉尊姓大名 卻記得他教你差點喪命

如果有 就讓你 自由

告別要瀟潚曬曬不必常回頭吧

鈴聲 可以寧靜 難過 卻避不過

明天過後 來揮一揮手

人生一晃眼走到這一天

無須要快樂反正你一早枯死
如果有眼淚只不過生理分泌

別了的日子 像拔去這倒刺
最美的是成就彼此
若 若有日
望見我昂然闊步
你定快樂到落了淚
我早知

為兩餐乜都肯制 前世

誰亦會講 假使那樣懷念 必會再次有迴光

在糞土當中 直到拾回自己

我們可不可以不勇敢
當愛太累夢太亂沒有答案
難道不能坦白的放聲哭喊
要從心底拿走一個人很痛很難

回頭望 伴你走 從來未曾幸福過
赴過湯 蹈過火 沿途為何沒愛河
下半生 陪住你 懷疑快樂也不多
沒有心 別再拖 好心一早放開我

花花世界太過美，那有我蹤影？

此刻兩眼盡紅
受創的心隱隱痛
還願你知 還願你懂

何妨被罵愛得癡
心中依稀覺得這樣傻
也只是為情重

就算花光心機守每一個諾言
最後誰又會可憐

Crucify my love
If my love is blind

人生沒有我並不會不同

你算什麼男人 算什麼男人
眼睜睜看 她走卻不聞不問
是有多天真 就別再硬撐
期待你挽回 卻拱手讓人

逃避你的眼光 還是要一再偷看
逃避卻偏退不去 泛濫我心裏掛念的感覺

這是我的溫柔

一想起再累也是要做人 我的思緒便繃緊

人不走到絕境怎會 更冷靜

回望最初 當喪失是得著可不可
可痛若驪歌 樂如兒歌
像你沒來過 沒去過

不開心就不開心也別勉強的慰問

今日問題如不盡
今日事情如不順

難道開不開心都同樣
才稱得上是修養

原來這裡沒有你

越過山丘 才發現無人等候

問我有沒有
確實也沒有一直躲避的藉口
非什麼大仇
為何舊知己在最後變不到老友
不知你是我敵友
已沒法望透

曾經握住的我卻放掉 我多可笑

半支煙勝過殘破的天國

只想去為你 完成時光機器

我的心裡好難受，如果能將你擁有，我會忍住不讓眼淚流

人所謂熱情流露
最終亦為一抱

若這一束吊燈傾瀉下來 或者我已不會存在

在有生的瞬間能遇到你 竟花光所有運氣
到這日才發現 曾呼吸過空氣

這十年來做過的事
能令你無悔 驕傲嗎
那時候你所相信的事
沒有被動搖吧

讓那恐龍成群行過枱面
衣櫃入面藏著花園
心儀男孩長駐於身邊
夢要變真也沒那樣遠
生命從未如樂園
也可靠我創造浮現

分開簡單 抹去往事極難

每一天都有所為才能毋負過晚上

然而誰明白我 沒你們所想的堅壯

用你一分鐘 都足夠我生醉夢死
如懷念也是有它限期 明日我便記不起

閉起雙眼你最掛念誰

你的吻 像龍捲風吹過怎可對抗這吸引
身貼身 如海嘯沖擊我使我向下沉

誰怕用情 誰就會輸

這個世界最壞罪名 叫太易動情

長大難道是人必經的潰爛

若這曲 被禁了 絕唱了 旋律給消滅了
樂器都 弄碎了 全部唱機燒了 也會化做野火燒

But I'll take my time anywhere
I'm free to speak my mind
And I'll take my find anywhere

Anywhere I roam
Where I lay my head is home

寧願用斧頭一劈 叫畫面飛散